Git init ----> create repo 
git version -----> git version no 
git add . ----> adding files to repo
git commit ----> commit files to repo
git commit -m ----> add name
git status ----> show statues of repo commits 
git deff //code// //code// -----> show diffrence between two commits 
git checkout //code ----> get back to commit 
git log ----> history
git branch ----> create branch 
git switch ----> switch branches
git merge ---> merges branches
git remote add origin https://github.com/Alii2121/git-test.git -----> add github repo to local cli
git branch -M main -----> add repo to github
git push -u origin main -----> add repo to github
echo "# this is a test" >> README.md ----> add readme file to github repo
git commit -a ---> automatically commit without staging without add
git log -1 ----> 1st commit
git log --stat ----> log detailed
git log --patch ----> more detailed
gir rm nameOfFile ----> remove file
gir rm --cached name ----> untrack file
git mv namee ----> change name of file 
git checkout -b nameOfBranch ---> creat new branch
git checkout master ----> return to master branch
git stash ---> record working space
git merge nameOfBranch ---> merge branches
git reset --soft   ----> move commits to staging
git reset ---->  back to working dir
git reset --hard  ---> delete commit 
git clone <url> ----> clone repo from github to pc 
git switch ---> alternate for git checkout (change branch)